當夫妻用app吵架

2018年08月14日

當夫妻用app吵架

《純熟意外》劇照

情侶夫妻公開在社交網絡秀恩愛，叫放閃，只在二人世界內炒熱感情，可稱之為放電，如果私底下其實有人淚光閃閃，應該集大成叫電閃，如遭雷擊，淚光閃爍，無處可釋放，倒不如在電光中閃人，別再看了。

看什麼？看吵架時對方在app內留言。都怪社交手機文化，感情私事，變成社交一樣，本來只適合兩個人之間講的話，都開放給親友觀賞，例如互祝生日快樂，雖然也有與眾同樂功效，也難免會幻想，那究竟是什麼關係？二人即使身處異地，也可以用手機傳情，兩個人同處一室，也會app來app去，再有情趣再好玩，玩一陣子這潮流就該過去了吧。

原來真是活在堅尼地，夫妻二人在家裏有話不說，用app來溝通原來大不乏人。最初又猜，文字果然還沒有死掉，有些事情親口說出來會尷尬，用文字寫或打下來，甚或使用語音即時變文字的軟件，組織會嚴密些，感情會寫得細膩些，也是好事。

如果是吵架呢？口語會衝口而出，容易講了過火的說話，用手機透過文字，門檻高速度低，深思熟慮過，床頭app完床尾和的機會偏高。

唉，我又堅尼地了，昨晚當了一夜冒牌仲裁員，人妻哭着給我看人夫app給她的連串砲發，原來用文字吵架，正因為比口語多了點雕琢，修飾，兇狠無情起來，威力好比雷擊。尤其人夫是個文字能力極佳之人，我沒法想像，罵老婆可以罵得如此有文學性，許多修辭用字技巧，嘲笑挖苦咒罵的刁鑽處，應該經過嚴密組織思考才動手的。描述二人關係的小說劇集電影不算少，就是沒看過真人發給老婆的「家書」可以惡毒至此，張愛玲筆下最經典的刻薄處，也要甘拜下風。

最要命的是，人妻還把這串文字反覆細讀，每個字都名副其實，刻骨銘心不能忘。沒錯，相嗌唔好口，會過火但不會有邏輯清晰、如演講稿般有起承轉合；若沒現場錄音的話，傷感可以隨時間稀釋，生動精準文字卻記錄在案。我這旁觀者請人妻發給我看過就互相刪掉好了，免得多事，但看過了丟涼到今天，還記得八成有多，那威力可想而知。

基於個人私隱，當然不會再次透露該「家書」片言隻語，在社交網絡自然也不會有人放閃這樣的淚光。公開秀恩愛過甚，會有人嫌冤氣嫌造假，經過昨夜，罷了，假假地的恩愛散發，令人對婚姻仍有希望，把人性醜惡面全暴露了，倒不如看小說去，起碼會覺得那時編出來的。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
陳浩天由冷變熱 (左丁山)

下一則
下一則
鬼月「光復」天星？ (李碧華)